港聞政府稱歡迎立法會內會審議法案有突破，讚李惠琼，發稿特別提《國歌法》籲議員支持

立法會內務委員會經歷逾半年未能選出主席後，現任主席李慧琼五月八日下午主持特別會議，處理法律問題及其他積壓事項。政府在五月九日發稿，歡迎內會審議法案工作有突破，新聞稿特別提及《國歌條例草案》，呼籲立法會議員支持相關立法程序。

政府發言人稱，昨午內會特別會議完成處理13項政府在本立法年度提交的法案、31項自今年3月27日起在憲報刊登的附屬法例法律事務部報告、委任終審法院首席法官的議案，以及4項法案委員會報告。

發言人表示，內會已完成審議包括《國歌條例草案》在內6項法案的法案委員會報告。新聞稿特別提到，該草案已經17次會議共逾50小時審議；根據該草案，市民「只要不是以公開、故意、有意圖侮辱國歌的方式表達（意見），根本不會犯法」，有議員聲稱國歌法是「惡法」，是「完全與事實不符」、「無中生有」。政府發言人又稱，特區政府期望立法會議員支持政府繼續推展上述法案的立法程序，「讓政府、立法會及各持份者在政策上下的工夫不會付諸流水」。